李翹楚被山東臨沂市檢察院批准逮捕 涉嫌干犯「煽動顛覆國家政權罪」

眾新聞:

【被帶走37天後】內地維權人士李翹楚涉嫌「煽動顛覆國家政權罪」，被當局正式批准逮捕。目前她與外界仍未能接觸，尚不清楚身體狀況。

李翹楚多年來關注勞工及女權議題，被帶走前曾揭發，男友許志永於山東獄中遭酷刑對待，長期只有一個饅頭可以吃。李翹楚的友人指，律師在這兩天通知家人，李翹楚已被山東臨沂市檢察院批准逮捕，惟尚未收到書面通知。

李翹楚由被帶走至今已37天，家屬委托的代表律師曾在農曆新年後，趕赴山東嘗試會見，但被當局拒絕，至今外界仍未能與她本人接觸。

她的朋友指，擔心李翹楚身體狀況，因她患有抑鬱症，需要長期服藥，又有其他身體毛病，未知派出所有否提供適當照料。

至於與許志永同案的丁家喜，其太太羅勝春就指，李翹楚沒有任何被定罪的理由，批評山東警方是在濫用權力報復李翹楚，形容是「一個饅頭引起的煽動顛覆國家政權」。

#眾新聞中國組 #煽動顛覆國家政權 #李翹楚
【眾新聞中國組全面睇】
－－－－－－－－
【請即訂閱眾新聞，支持中國組】
訂戶回饋禮：
・新書《7.1到七一》
・5張抗爭運動關鍵事件圖解海報
・兩用帆布袋，以潘源良書法：「寧作飛灰 不作浮塵」為設計
亼 緊貼眾新聞 亼
MeWe：
Follow TG：
Twitter:
IG：
YouTube：
武漢肺炎本港疫情互動專頁：

生存的支那人都不是好的支那人